\usetheme{Copenhagen}
\usecolortheme{seagull}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\author{Grégory DAVID \and Magali OUISSE}
\title{radio6mic}
\institute{Lycée André Malraux}
\date{13 novembre 2018}

\setbeamertemplate{title page}{
  \vbox{}
  \vfill
  \begingroup
    \centering
    \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center]{title}
      \includegraphics{insigne.pdf}
      \vskip0.25em%
      {\usebeamerfont{subtitle}\usebeamercolor[fg]{subtitle}\insertsubtitle\par}%
    \end{beamercolorbox}%
    \vskip1em\par
    \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center]{author}
      \usebeamerfont{author}\insertauthor
    \end{beamercolorbox}
    \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center]{institute}
      \usebeamerfont{institute}\insertinstitute
    \end{beamercolorbox}
    \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center]{date}
      \usebeamerfont{date}\insertdate
    \end{beamercolorbox}\vskip0.5em
  \endgroup
  \vfill
}

\newcommand{\MAGALI}{\mode<article>{ \textcolor{olive}{ \textbf{MAGALI} } }}
\newcommand{\GREGORY}{\mode<article>{ \textcolor{lime}{ \textbf{GRÉGORY} } }}

\begin{document}
\begin{frame}[plain]
  \titlepage
\end{frame}

\MAGALI %

\mode<article>{
  \begin{itemize}
    \item \textcolor{red}{ état des lieux et perspectives de la radio }
    \item \textcolor{red}{ comprendre la structure de la radio pour
      mieux envisager son développement en tant qu'outil
      pédagogique. }
    \item \textcolor{red}{ poursuivre sa construction ? car c'est un
      outil qui coûte de l'espace, de l'argent et du temps.}
    \item \textcolor{red}{ \textbf{Comment rendre cet outil
        pédagogique opérationnel et pérenne au service des élèves ?} }
  \end{itemize}
}

\section{Productions radiophoniques \MAGALI}
\begin{frame}
  Un exemple de création sonore produite en AP durant l'année
  2017-2018 : \emph{Qui suis-je ?}
\end{frame}

\subsection{Travaux réalisés \MAGALI}
\begin{frame}
  Depuis l'inauguration de la radio le 15 décembre 2016, des élèves
  accompagnés de leurs enseignants ont produit
  \begin{itemize}
    \item 3 \emph{chroniques numériques} [TSTMG, Jean-Michel
    \textsc{Rougé}]
    \item 12 \emph{portraits} [1L, Pauline \textsc{Auffret}]
    \item 12 entretiens sur \emph{les violences faites aux femmes}
    [1ES, Frédéric \textsc{Graveleau}]
    \item 30 \emph{Qui suis-je ?} [AP 2$^{de}$, Marianne
    \textsc{Bertrand} ; Christophe \textsc{Mokrani} ; Magali
    \textsc{Ouisse}]
    \item 20 \emph{chroniques littéraires} [EDE 2$^{de}$, Christine
    \textsc{Rousseau-Dalibard} ; Margot \textsc{Charon} (comédienne)]
    \item 1 \emph{débat sur la laïcité} [TS, Bernadette
    \textsc{Bigot}]
    \item 2 \emph{transmissions} d'expérience [STS2 et TS ISN, Grégory
    \textsc{David} et Vincent \textsc{Le Texier}]
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Travaux en cours}
\mode<article>{ \textcolor{red}{ Sont actuellement diffusées les
    \emph{chroniques numériques}, les \emph{portraits} et quelques
    \emph{chroniques littéraires}. } }

\begin{frame}
  \begin{itemize}
    \item \MAGALI \emph{lettres anachroniques et/ou inattendues} [AP
    204, Magali \textsc{Ouisse}]
    \item \MAGALI \emph{les femmes et le travail} [1ES, Frédéric
    \textsc{Graveleau}]
    \item \GREGORY \emph{atelier de création radiophonique} [demandé
    par 4 élèves de 1\iere ST2S, Grégory \textsc{David} et Magali
    \textsc{Ouisse}]
    \item \GREGORY \emph{transmissions} [STS2 et TS ISN, Grégory
    \textsc{David} et Vincent \textsc{Le Texier}]
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Travaux envisagés \MAGALI}
\begin{frame}
  \begin{itemize}
    \item \emph{portraits sonores de lieux} (dans et hors lycée)
    \item \emph{mini fiction} en épisodes
    \item partenariat avec l'école Langevin
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Objectifs pédagogiques \GREGORY}
\begin{frame}
  \begin{itemize}
    \item Biais pédagogique permettant d'atteindre
    \begin{itemize}
      \item rigueur
      \item exigence
      \item qualité
      \item confiance en soi et fierté
    \end{itemize}
    \item Travailler l'\textbf{écrit}
    \item Travailler l'\textbf{oral}
    \item Permettre la \textbf{transdisciplinarité}
    \item Se préparer au \textbf{grand oral} du baccalauréat
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Ligne éditoriale \MAGALI}
\begin{frame}
  \begin{itemize}
    \item \emph{webradio}
    \item Non directe
    \item En milieu scolaire
    \item Modérée selon les valeurs
    \begin{itemize}
      \item porteur de sens
      \item créativité
      \item solidarité
      \item laïcité
      \item respect d'autrui
    \end{itemize}
    \item Au contenu sous licence Libre
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Organisation \GREGORY}
\begin{frame}
  \begin{minipage}{.48\linewidth}
    \begin{itemize}
      \item Tâches
      \item Temps de travail
      \item Rôles et ressources humaines
    \end{itemize}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}{.5\linewidth}
    \includegraphics[width=\linewidth]{roles_et_taches_techniques.pdf}
  \end{minipage}
\end{frame}

\section{Problématiques \MAGALI}
\begin{frame}
  \begin{itemize}
    \item Consolider l'existant
    \item Inscrire l'usage de la radio dans le projet d'établissement
    \item Mettre en cohérence le règlement intérieur avec le droit
    d'auteur (licence Libre)
    \item Augmenter le nombre des acteurs
    \begin{itemize}
      \item Réduire le bénévolat
      \item Dé-personnaliser l'investissement humain
      \item Former le personnel enseignant/non-enseignant
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
  \begin{beamercolorbox}[sep=16pt,center]{title}
    \url{http://ecouter.radio6mic.net}
  \end{beamercolorbox}
\end{frame}

\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "presentation.beamer"
%%% End:
